技術分柝抗爭現況、可能出路

現況:
1. 將荒謬常態化，降低統治代價
支共/港共每日係新聞講/做啲荒謬野(e.g. 支聯辦/777/警甴/垃圾議員), 等市民習以為常，同時試探緊市民嘅底線。

重複做荒謬野>>慣常化，少人抗爭>> 降低做荒謬嘢嘅統治代價>> 做更荒謬嘅嘢

統治代價=抗爭回報
代價越高，支共統治壓力越大
越少人出，代價越少

2. 增加抗爭成本
將警暴常態化，監禁抗爭者>>增加抗爭成本>>少人抗爭>>降低警暴所付出嘅統治代價>> 進一步增加抗爭成本

成本越高,越少人抗爭
越少人出，成本越大

結果:
抗爭成本高於抗爭回報，導致民眾兩極化:
抗爭冷感: 不願付出高成本換取低回報
激進化: 以更高成本希望得到更高回報

(假設23條立法)
A. 冇人出黎:統治壓力=0> 直接通過
B. 和理非抗爭:統治壓力低> 通過
C. 勇武:抗爭成本極高>極少人出黎>統治壓力低> 通過

可能出路:
A. 香港
-整體社會對政權造成嚴重統治阻力 (e.g. 黃色經濟圈/三罷/合作運動接近全民參與程度)

-極激進手段參與人數多於政權可控制範圍，並得到接近全民支持，對政權造成直接威脅 (應該出老解)

B. 中國
-社會廣泛反對統治，造成嚴重統治阻力 (豬應該唔會醒)

-經濟崩潰導致政權倒台(支爆maybe)

-軍事政變促使政權倒台(冇咩可能，就算有都係派系鬥爭)

-政權自願改革/倒台 (類似蘇聯解體，不過雜豬頭一日在生都冇咩可能)

C. 國際
-外國(包括美、歐、東南亞)對中共政權採取制裁措施，並對中國經濟造成直接威脅， 並造成外交孤立

D.攪炒

推一推

D移民